[有線中國組］安徽環保產業園棄萬噸廢物於長江邊. 環境部憂落雨時污染長江

【安徽工業園棄萬噸廢物於長江邊】
【環境部憂落雨時污染長江】

原本計劃打造成「環保產業園」的安徽池州前江工業園，竟成為當地政府最擔心的環保重點。皆因工業園內的企業將6萬噸的固體廢物棄置在廠區，更傾倒於長江江邊。

國家生態環境部調查發現，長江旁的水坑重金屬含量超標，雖暫未影響到長江水質，但當局擔心，一旦下大雨，這些污染物就會流入長江，污染水源，成為「生態炸彈」。

這批工業廢物不止來自池州本地，還有安徽銅陵、上海等的鋼鐵企業，是一些工業原材料中間商以水泥廠生產材料為名，在各地收集得來。當局已就事件展開調查整改，貴州區環保局前江分局局長和工業園區管委會主任郭新澤被免職，四名涉事人員被採取刑事強制措施。

#環保產業園
#水污染
#當長江是堆填區
#有線中國組

片：

元素周期表